---

title: マメココロコーヒーリスト
slug: /life/mamekokoro-coffee-list/
date: 2020-07-12
tags: ["life", "coffee",]
image: ./img/nathan-dumlao-UoehHcoiMB0-unsplash.jpg
socialImage: ./img/nathan-dumlao-UoehHcoiMB0-unsplash.jpg
imageAlt: Eyecatch

---


Contents

<!-- TOC -->

- [コーヒーリスト](#コーヒーリスト)
- [おわりに](#おわりに)

<!-- /TOC -->

----

お気に入りの焙煎珈琲屋さん [マメココロ 北千住店][mamekokoro] で今までに購入したコーヒー豆の一覧表です．

筆者個人のためのメモですので，あまり有益な情報はないかと思います．

"いろんなコーヒー豆が置いてあるんだなぁ．[マメココロ 北千住店][mamekokoro] 行ってみようかな" と思っていただけたら嬉しいです．


## コーヒーリスト

| Brand | Description | Review | Comment |
| :-- | :-- | :-- | :-- |
| **マメココロ** |
| 3rd Anniversary Blend | マメココロ３周年を記念して作られた特別なブレンド．ケニア産１等級豆を贅沢に使用．酸味は控えめ．深みと黒のある味わい．カフェオレやアイスコーヒーもおすすめです． | ○ |
| **インド** |
| インドAA モンスーン マラバール | インド南西部の湿った季節風，モンスーンに晒すことで生まれる，独特で熟成されたコクが楽しめるいっぱい一杯．深煎りでまろやかながら強い苦味が味わえます．アイスコーヒーもおすすめです． | ○ | 豆の湿り気半端ない |
| **インドネシア** |
| インドネシア トラジャ・ママサ | 滑らかで円熟した，深みのあるコクと苦味．わずかに感じるハーブスパイス感もクセになる．高級トラジャで優雅な時間を． | ○ | |
| インドネシア ガヨマウンテン | 独特のスパイシーな香りと芳醇なコク．卑怯のコーヒーとも呼ばれる逸品．水洗式製法のため雑味も少なく洗練された味わい． | ○ | すっきり |
| インドネシア マンデリン G1 シバンダン | マンデリンの聖地といわれるスマトラ島リントン地区指定銘柄．大地を思わせる力強いアロマ，ココナッツのフレーバーがより鮮明に楽しめます．アイスコーヒーやカフェオレも Good．数量限定商品． | ? | |
| **エチオピア** |
| エチオピア シダモ G-4 ナチュラル | 独特の華やかな香りと，やわらかく丸みのある酸味．複雑な味わいが多くの人を魅了し続けている，エチオピアモカの代表的銘柄です．| ○ | | 
| エチオピア モカ レケンプティ G-4 | 複雑で華やかな香りの中にすっくりとした酸味．多くの人を魅了し続けるエチオピア・モカの定番 | ? | |
| エチオピア シダモ G-1 シャキッソ GG 農園 | エチオピアモカの最高級品の一つ．爽やかでフルーティーな酸味，香り高いモカフレーバーのバランスが秀逸．希少銘柄． | ? | |
| **グアテマラ** |
| グアテマラ SHB アティトランプルーレイク JAS 有機 | ANACAFE の定める優良産地 (アティトラン) の JAS 認証オーガニック．高標高・ブルボン品種の香り高くクリーンな味わい & バランス ◎．多くの方に親しんでいただけます．数量限定商品． | ○ | スモーキー |
| **ケニア** |
| ケニア AB ガチャミファクトリー | 高い標高と火山灰の肥沃な土壌が産んだケニアのスペシャリティ銘柄．AB サイズながらリッチでパワフルなボディで飲みごたえ抜群．日本向け数量限定ロット． | ? | |
| ケニア AB キアンドゥ ファクトリー | 高い標高と火山灰の肥沃な土壌が産んだケニアのマイクロロット・スペシャリティ銘柄．AB サイズながらリッチでパワフルなボディで飲みごたえ抜群，アイスもおすすめ．日本向け数量限定ロット． | ○ | 濃いめ |
| **コロンビア** |
| コロンビア エメラルドマウンテン | コロンビア産コーヒー豆の最高峰．全体生産量の3%未満，7回にわたる厳しいカッピングテストをクリアした豆のみが，エメラルドマウンテンの称号を与えられます． | ○ | |
| **タンザニア** |
| タンザニア キリマンジャロ | グレープフルーツを思わせるキレのある酸味とほのかな甘味が特徴．日本人に特に愛される定番品 | ? | |
| タンザニア キゴマ ディープブルー AA | Q グレード認証スペシャリティ．非常にクリーン．中煎りで柑橘の酸味と白ワインのような華やかさ．深煎りで酸味を抑え，甘味とボディを引き出した味わい． | ? | |
| **バリ** |
| バリ アラビカ 神山ハニー | 山嶺に神と精霊が宿るとされるバリ島のスペシャリティ．優しい良質な酸味と深いコク，余韻の甘味が特徴． | ○ | |
| **ベトナム** |
| ベトナム バレルエイジド カウダッド | ウイスキーのオーク樽にスマトラ精製生豆を貯蔵してエイジングした希少高級豆。酔ってしまいそうなほどの強く香り高いウイスキーフレーバーが楽しめます。ロック氷とグラスでアイスコーヒーもオススメです。 | ◎ | バレルエイジド好きには堪らなくハマる |
| **ボリビア** |
| ボリビア コパカバーナ農園 SHB | チチカカ湖よりもたらされる適度な湿度と穏やかな気温の気候条件に加え，コーヒーの原種であるティピカ種を 100% 天日乾燥・日陰栽培．ナッツの香りと柑橘系の香り．シロップ系のほのかな甘味．数量限定． | ○ | 甘め |
| **ホンジュラス** |
| ホンジュラス セレクトマウンテン | 厳選産地ラス・クチージャス農園で収穫された Q グレード認証豆．優しく，クリーンでわずかなナッツフレーバー．アメリカンタイプでどなたにも親しみやすい味わいです． | △ | |
| **メキシコ** |
| メキシコ クステペック農園 SHG RA 認証 | "Cafe Chiapas" が特別に格付けする一等級豆，生態系を守るレインフォレストアライアンス認証取得農園．マイルドで飲みやすく心地良いナッツフレーバーを楽しめます．数量・期間限定商品です． | ? | |
| **ラオス** |
| ラオス ボラベン高原 ティピカ | 品質向上が目覚ましいアジアの中でも、いま注目度の高いラオス産。ボラベン高原の肥沃な大地にティピカ品種100%。国民性を表すかのような丁寧な選別・精製で上品な仕上がり。バランス良好。数量限定。 | ○ | 燻った感 |
|**ルワンダ**|
| ルワンダ ルワマタム CWS | 2015年 COE で入賞実績を持つ高品質コーヒーを生産する優良産地から．おすすめの焙煎は中煎り．透き通るクリーンさ，ジャスミンやハイビスカスの香り，あんずやぶどうのような果実味や酸味が楽しめます． | ○ | 爽快感 |


## おわりに

[豆ココロ 北千住店][mamekokoro] おすすめです．

ぜひ，北千住でカフェ入りたいなと思ったら足を運んでみてください！

こんなメモですが，最後までお読みいただきありがとうございました．


[mamekokoro]: https://tabelog.com/tokyo/A1324/A132402/13186985/

### 愛用品

- [Xiser Pro Trainer](https://amzn.to/3dJpY6k)  
１日中踏み続けられる強靭なステッパーでおすすめです．
- [HHKB Professional 墨](https://amzn.to/3dGtLS1)
x [HHKB キートップセット 白](https://amzn.to/2HzzPQD)  
ボディは墨色キートップは白色なのでめちゃめちゃ目に優しいのでおすすめです．
- [Apple Magic Mouse 2](https://amzn.to/3ksb2Mk)  
トラックパッドは指が攣りそうになりますけどマウスはその心配が無いのでおすすめです．
- [Apple MacMini](https://amzn.to/34jvsSt)  
ミニマルでパワフルなデスクトップ PC なので個人的に大好きなのでおすすめです．
- [iiyama Display 27inch FullHD](https://amzn.to/37l524B)  
鮮明すぎない画面で目も疲れにくいですし何より高さ調節できるのが最高なのでおすすめです．
- [KINTO UNITEA 550ml](https://amzn.to/2TaLLKJ)  
500ml の大容量でこの綺麗なデザインは他にみたことがないのでおすすめです．

